馬田先生揭尾故 一

是咁的

係一個地盤入面

有一個師傅死咗
隔離有個通架 同一枝水

警察係接報後20 分鐘到場
認為有可疑
但最後拉唔到人

請問發生咩事

自殺？ 他殺？
有馬田呢個角色？

他殺

無

馬田

係咪啲師傅殺嘅

支水係普通飲用水?

死者係咪地盤入面被殺？

毒死？
外傷而死？
水係普通水？
有無靈異野？
報案者重要？

係

無錯

不是

是

普通水

無

重要

報案者係犯人？

無錯！

地盤師傅出親事都會有頂安全帽出現喺身邊

溫度
死時早上/晚上
發現屍體早上/晚上

重唔重要

上通架通常除帽

通架跌支水落嚟
掉死師傳

都不重要

報案者係兇手？
兇手數量重要？ 1? 2? 3?
有預謀？ 臨時起殺意？

不是

是
一個
無預謀

有爭執？
警察點解拉唔到人重要？

好耐無見
拉唔到人拉到海狗？

師傅死時兇手在不在場？

有冇人食海狗？

頂你

兇手係連老闆

無爭執

重要

在場

你

預謀？
意外？

意外

水係屬於師傅？
水係屬於兇手？

偽裝成工業意外，想人留意安全？

拉唔到人係無證據？ 黑警？
警察角色重要？
除左死者 凶手 警察 仲有無其他角色？

死者跌死？
兇手誤殺？

兇手

不是

沙中線夠做啦

無證據

不重要

沒有

開估會有故事完整版 仲有其他人 真人真事黎

是

是

天氣好熱？

無關

有黑警？

棚架爛左？

呢個故無

三頁

五頁內爆唔爆到機呀

天氣熱 另一條友掉支水比佢飲
接水果陣失足跌死

兇手叫死者做某啲野導致佢跌死？

我知喇

兇手倒瀉水，師傅踩到之後唔小心跣咗落嚟。兇手就報警，點點警察嚟到嘅時間灘水已經乾咗，兇手呢個時候見已經乾咗，就借啲倚扮係師傅唔小心跌死，同差佬講我見到嗰陣佢已經死咗喇。

我知喇前面要配個屌字架

無個屌字 錯硬

睇睇先

紅字正確

無撚有錯 ！ 無屌字 錯鳩硬

今晚繼續！

宜家咪今晚

兇手係嗰啲乜鬼安全主管？
當日有落雨？

依家咪夜晚

電話無電呀！！！

不是安全佬

無關

都無馬田

唔係

師傅高空墮下而死？

係通架上面比水sin到跌落黎？

死者跌咗入水泥入邊？

是

不是

不是 ！

飲水嘅時候陽光折射水樽入面嘅水照到佢隻眼跟住失足跌死

死者跌落嚟同支水有關?

支水是咪開咗？有冇閂蓋？

支水係滿定空?

自殺失敗？

支水剩返幾多?

飲過

謀殺定誤殺?

死者喺高空工作時飲水濁親，隔離工友諗住拍下佢背脊點知太大力，死者失平衡跌死咗？

誤殺

不是

不是

是

意外？
觸電為動機？

意外

無電

笑到仆街死

有咩好笑

支水係兇手飲完放低？
死者致命傷係頭？身？

是

頭

吊簡單

兇手唔小心整跌馬田，死左
然後拎自己支水拎上黎用
作為將誤殺偽裝成意外既工具
方法係
倒瀉佢，等人以為係馬田on冼親
放起遠處，等人以為馬田為左拎水飲而跌親

冇支水嘅話佢會唔會死

屌 俾你估到咁多

第一句 正確

其他 不正確

會

姐係水係可有可無？

一定要有

臨死前死者做緊野？
企係通架上面？
死者有掂過支水？腳？

是
是
無掂過

腳無踩過

死者其實唔係由通架上面跌死，通架只𣎴過係一個捏造佢跌死嘅證據？

枝水都只不過係捏造佢跌死嘅證據？

佢係咪由架上高處墮下死？
頭落地係死因？
佢死前係咪想飲水？
係咪叫過其他人比水佢？

兇手同死者玩bottle flip, 死者得左，dab果時無捉到，連人帶架跌落去

咩係通架？

不是

不是

真跌死

是

是

不是

不是

Google

支水好似無用咁
支水既作用係死者死前定後體現？

兇手唔小心整跌馬田，死咗
死者係咪攞住支水跌落街？
於是兇手（戴手套所以冇指紋）執咗死者支水扮死者自己飲水唔小心跣親意外墜樓

call me 神探

點解個師傅唔係叫馬田

支水係咪有份釀成意外？

兇手做左某d野嚇鳩死者令佢係通架跌落黎?
支水令警察拉唔到人?

此故不是

好有用

前後都有

無馬田

是
不是
不是
不是

神探

兇手喺死前死後有冇郁過支水

好想我死咩

無嚇死者

是

有

除咗支水同通架之外現場仲有無其他野？
支水只係用黎飲？定係原本有其他用途？

有

本身用黎飲 之後好有用

案發時兇手都係通架上面?
係地下?

用黎洗走血跡?令警察誤判死亡時間?

上面

後者！

啲水係死前定死後飲？

都有

兇手點令死者跌落去重要?

重要！

案發後通架有冇冧？
水嘅擺放方式重要？

沒有

不重要

通架同水以外嘅物件重要？

重要

警察早啲到係咪就拉到人？

兇手係上面飲水嘅時候跌落泥壓到死者
死者墊屍底死左
兇手用最後一口氣報警
所以警察拉唔到人

係咪啱左

咁應該有兩個兩者喎

WOW勁！兇手都死咗所以拉唔到人 佩服

唔知阿我鳩估咋
佢又冇話兇手冇死

錯！

死者踢過枝水？

死者有冇做足安全措施？

好啦 咁我問幾個問題先
死者係他殺抑或意外？
警察到場嘅時候兇手在唔在場？
兇手支飲過嘅水係咪兇手擺脫嫌疑嘅原因？

枝水係令兇手唔使比人拉？
牽涉到到工程知識？

枝水本身係咪冰？ 扑撚死左馬田？

兇手打開支水 淋落通架 令警察以為師傅跣腳跌落黎？

沒有

無
無安全帶 無帽

意外
在場
係

係

不是 唔識都答到

唔洗找！

不是！

唔通要十頁

支水有落藥？
如果死者無飲就唔使死？
兇手無飲就會俾人拉？

死者企上通架上工作 兇手諗住玩尻佢叫佢望下支水有咩 然後一野顏射佢塊面 點知自然反應向後一仰失平衡跌死左 兇手一野倒哂d水 話死者係地滑而失足墜下

支水本身喺地下係咪諗住定住個通架？

無

死者無飲水

是

兇手一開始係為口渴而飲？
死者死後兇手知道唔飲會畀人拉所以先飲？
即係水嘅多少係關事？

仲有其他重要嘅物件 諗唔到喎

地盤係室外室內重唔重要？
咩建築嘅地盤重唔重要？
地盤喺地底平地上定高層？
通架有冇轆？

同埋兇手飲水係咪想洗走口入面嘅野？

兇手飲大量水 即刻屙/嘔 有不在場證據？

死者墮樓原因關唔關支水事？

兇手吞左重要証物

水同通架以外既野好大件？好常見？正常地盤會有既野？屬於兇手定死者馬田？

係咪個兇手有精神分裂，唔記得食藥，發癲推左死者落去，之後飲水食番藥冇事先報警？

岩

兇手同死者係同一個通架上工作 兇手帶咗支凍既水上去 做嘢既時候 兇手可能就黎因為通架唔穩 情急之下身體自主保護 扯住死者 而死者不但因為兇手扯住佢 亦都因為兇手帶既凍水既水滴滴出黎既一灘水滑倒 跌咗落去
兇手見狀報警 20分鐘後警察黎到 而呢20分鐘裏面 個灘水跡亦都乾咗 而警察可能因為搵到死者衣服上有拉扯痕跡 但係冇指紋而覺得可疑 但因為佢地用勞工手套做嘢 所以搵唔到兇手

lm

再深入問啲
係架最後係咪完整？
兇手係咪因為口渴而飲水？
兇手有冇一刻因爲成為疑犯而接受審問？

答未

兇手唔小心用支左結冰嘅水仆中師父？然後佢再跌死？

早晨！

是

是

無關 有飲過就得

室內

不重要

樓上

無關

方向正確

不是

方向正確

地盤常見

答到類似就okay 唔洗100% 準

屬於佢兩知

乜野馬田 無呀！

屌 我知啦！

...

呢個好正 可以出新故

不是

但紅字正確

是

是

有

起身未

十頁啦各位

死者差啲跌落去 兇手拉住死者隻手
但係佢都係跌咗落去 就用水洗走死者隻手嘅指紋

用水清洗死者？

咁兇手有冇曾經諗住拯救死者？
兇手有冇受傷？
死者嘅死亡地點係咪公地嘅平地上面？

無關

無

係樓上既平地面

好難

枝水有冇落藥？

兇手 因病 或 吸左d 野
推左馬田落去

兇手口渴飲水嘅時候係咪案法時間？

不是
無馬田

再之前

我發現我入左個思維誤區
A飲完水發現B失足報警
成單野係意外自然唔會捉到兇手
疑點只係當時只有AB兩係同一個空間工作
咁A失足關B鬼事咩咁自然就冇證據證明B殺人啦
完

兇手案發前口渴飲水，案發因吞野飲水？ 因沖野倒水？

案發時在場得死者同兇手兩個人？佢地喺既室內係咩地方重要？
通架喺樓上，死者喺通架跌完喺樓上定樓下？

有無野焚燒
重唔重要

紅字正確

不是 不是

是 不重要

通架跌落樓上地面
但關係不大 總之死者係高處跌死

沒有
不重要

兇手有無身體不適, 重唔重要

死者因為兇手飲水先死？飲完水之後做既野死？

另外既重要物件兩個都掂過？一齊用？單獨用？
兇手用水令呢樣野消失？

死者有無醉過

兇手同警察講自己飲過支水？死者飲過支水？
兇手扮到死者飲唔夠水中暑，所以先失足跌落去？
現場另一樣野係安全帽？繩？手套？
死者自己有無做過啲咩令自己死？

兇手只係案發前飲過一次水？
案發後支水有冇剩？有冇倒瀉？差老有冇見過支水？
案發前有爭執？

報警條友係咪警察

係咪醉酒仆街跌死 地盤返工唔飲得酒
飲水沖淡啲冇咁易發覺

兇手口渴

無其他不適

不是 後者是

一齊用

不是

沒有

開故後 真實故事再代

自己飲過 死者無

不是

不是

有

不只一次 但次數不重要

差佬有見 剩幾多水不重要

無

順序係咪

死者兇手高空做緊嘢，兇手飲水，死者跌死，兇手報警

警察以為支水係死者既 所以被誤導左死亡時間？
支水係咪曬到好熱？

報警既時候 死者死左未?

差啲

不是

無盟

咁我唔逐個問啦，直接話差邊度

死了

係咪原本警察可以拉鳩兇手
但就係因為支兇手飲過既水而擺脫嫌疑

有冇飲過係咪關鍵

x 做野 跌死 報警

即係飲咗水先做嘢/同時發生？
兇手殺人動機重要？

是
不是

有冇飲 不是關鍵 但有飲過

飲咗先做野

沒有動機

咁跌死前一刻應該唔係工作中？
休息緊？
打緊飛機？

工作中

係兇手因為嘅魯莽直接/間接導致死者死亡嗎？

飲完水做既野令到死者有意外？
飲完水先會咁做？個個飲完都會做？要有隻水先做到？
唔關飲水事 係咪都會做？有冇突發事情發生先會做？
之後做既野係咪關一齊用呢個重要物件？

屌我知啦, 兇手係架上面飲水, 飲完順手放低支水, 之後兇手同死者一齊做野, 死者做做下野踩到支水失平衡跌左落街死左

兇手 係咪推左死者落去?

咁如果做嘢前唔飲嗰啖水，係咪就唔會有人死？

不是

不是 不是 不是

唔飲水都開到工

是

屌我知啦

無爬文

都會死

所以依家係咪仲有一樣工作上的重物品冇估到出來？

哩樣野係做室內先會有？

拉線時一拉一放失平衡跌死？

無錯

但樣野係乜唔使刻意估
反而係個動作

咁如果做嘢前無飲嗰啖水，兇手係咪就掩飾唔到自己嘅魯莽殺人行為？
兇手係咪喺兩個人做緊嘢時，唔小心用其他用具直接/間接令死者高處墜下？

不是 方向似

死者想要水 兇手同佢玩玩下掉畀佢 死者接唔實跌死

兇手 拋高個水樽 死者想接黎飲 失平衡跌落街
兇手就去廁所屙尿 扮事發時不在場

是 仲差小小 呢句就成立

無錯

八成啦！

姐係 兇手飲水 兩個人一齊做左樣野(要用一個物件) 死者意外跌死
做嗰樣唔關水事 水咁岩可以令兇手洗脫嫌疑

做嗰樣係工作需要？娛樂？冇意間做？

喺褲袋摷電話岀離，點知手踭撞咗馬田落去？

不是

最後果句係重點

前段正確！！

工作需要

不是

無馬田

兩個人一齊搬一樣野，但兇手唔小心放咗手？，然後死者就失重心跌咗落去

兇手嘅魯莽殺人行為，係同以下那種有最大關係？

工具/物品移交
安全性工作
普通工作內容

痾左落個水樽度？

開估未?

又話他殺 又話意外！你玩哂啦

支水兇手飲過 純粹證明既係支水唔係死者的？

個物件係差人黎既時候已經消失左？或者兇手處理左？
佢地係運送？拋？燒？沖？扭舊野？

死者意外死

兇手係支架上飲水個陣時唔小心倒瀉咗啲水

到死者口渴 個時攞兇手支水飲個時比瀉咗個啲水跣親

連人帶水架掉落地下個時兇手想炆住死者 但炆唔切而炆

個陣太大動作推跌咗啲支架 本身死者跌落地下個陣仲未

死得但因兇手推跌咗嘅支架撞到死者個頭就死咗

事後兇手諗住報警 但驚比人以為做謀殺 所以等啲水乾咗

再報警令成件事變為意外 亦因爲工作關係令兇手冇仼何

指紋留係死者身上 所以兇手走得甩

是咪太複雜

方向正確

兩個人一齊搬野 正確

其他不是

工具 工作要求

估到未

意外造成 但兇手有份

係咪砌緊工作台？ 用通架疊幾層果種？

仲有一個重要

未估到

物件無消失

算係運送 固定

全錯
太簡單

即係佢哋一齊搬舊嘢上通架做嘢嘅途中，兇手做出一個工作需要嘅動作，令死者失足跌死？

似啦似啦 ！

差小小

搬野係用手搬定用機器搬

手搬

佢哋兩個一齊搬野 兇手唔覺意連舊物件推咗個死者落去
兇手藉住支水地飲過就話佢去咗廁所當時冇搬過

第一句 正確

第二句方向正確

九成啦！ 要爆機啦

第一句仲差小小就完美

兇手飲晒支水話去買水?

死者死亡一刻，水樽所在位置重要？
死者死亡後，兇手有主動/無意移動水樽本來所所位置？

兇手係去執返支水扮不在場？

係咪冇嗌一 二 三放呀

去買水正確

不重要

沒有

方向似 ！

差唔多

水樽係打直定打橫

兇手表示去左幫死者買水，所以自己當時唔在場

枝水係凍既?
枝水係室溫既?

兇手飲水飲到個肚漲咗，先唔覺意推咗件野同埋馬田落去？

後句正確 ！

準備開估 有無巴打想整合

尋晚睇到依家都估唔到

兇手同死者搬野期間鬆手飲水，搞到死者失平衡墮樓？
然後扮去買水做不在埸證據？

兇手同死者一齊搬野 搬搬下口渴飲啖水
點知失手跌咗個水樽同時推埋死者落樓
兇手走去買水扮有不在場證據

留名等睇樓主答案合唔合理

留定名等睇天馬行空結局啦

由頭到尾都唔知個架有冇倒塌

合理

兇手唔小心殺咗死者之後飲曬支水先去買水 製造不在場證明 之後先報警？

正確 準備開估

咪俾啲爛牛答案我

死者去樓下買水但係比兇手整跌舊嘢壓死死者？

等睇點樣製造完美不在場證據

肯開未

兇手飲完啖水就開工搬嘢 馬田喺通架上面 但冇數一二三就掉咗畀馬田 馬田勉強接實但件嘢太重 馬田就失足跌死

個兇手唔想背負責任 見到支剩係飲咗啖嘅水 就同警察講當時自己去咗買水 係馬田自己搬搞到出意外

但警察留意到支水少咗啲唔係好合理 但當時冇理到 馬田就含冤死咗

屌我知啦！

根本殺人果個唔知死者飲緊水。

死者冇安全措施，冇護頭。

但由於要操作某樣野係重同大，應該就係冇諗到佢咁啱係後面飲緊水，果舊野不小心一野轟咗落個死者到，個頭中到應一應，直接連埋樽水跌咗落去。

殺手全因魯莽操作，死者未有安全措施，而釀成意外。

冇動機，只係人為疏忽。

頂... 冇睇到係飲哂支水再去買

因為支水已經擺左好耐由冰凍變左唔凍所以唔合理
正常去買水應該會買冰水

開估

是咁的 件事係某人發夢係外國見到
之後話俾我知

某日 兇手同死者一齊上通架做野
事前 兇手係抖緊既時候
落咗地盤外七仔買水
原因當然係口渴

買完 飲水 上返樓 上通架 做野

當時做既野係裝角鐵
佢地一個企通架左 一個右
中間隔住條野 令佢地做角鐵既時候見唔到對方

死者拉 兇手傳 本來都好地地
點知某個位 卡住咗條鐵 兇手又唔知對面咩環境
就用力一推 打中死者額頭
仲留低個 L 型傷口
令死者失足跌死

兇手報上老總度 老總報警
而兇手俾警察盤問既時候
就話自己去買水 返到黎就見到佢跌低

警察當然搵到七仔cctv 證明兇手有不在場證據

大家花唔小時間係枝水度

自膠 原來飲曬

鐘意既請正評小弟

呢個故我諗都okay既

屌你老母

我好似啱咗九成

做乜要屌老母

咁係警察問題喎 冇諗過可以買完水再殺人
雖然冇論有冇去買水都冇直接證據

勁

下次比心機

件事仲有下半部既 警察之後係有做野
好多因素令兇手甩身

你自己問心底唔底俾人屌老母

今次算ok

ok爛

你啲故有冇試過開估之後唔收負皮？

唔係幾明 兇手要傳死者先有得拉 扮係兇手行開左死者都仲繼續做？

同埋兇手扮支水係死者死嗰陣買 唔係應該仲有好多水咩 點解之後又要飲多啲

無扮 真係死前買

無錯 扮係佢唔知做咩整親

無

On9
得死者一個喺個架度傳乜嘢鐵

仲以為兇手做左乜野搞到咁天衣無縫
警察估唔到

個L型傷口咁大疑點 警察竟然冇查
殺人物品 好應該俾警察拎去調查同個L型傷口既關係
咁就會捉到兇手
同埋兩個人視野中間隔左舊野
呢個咁重要既地方冇提及過
呢件事兇手冇入罪有d嬲嬲地

都會做呀 可能趕工呢

同埋點解兇手係案發後再飲多d會令自己脫罪
而家好似無關喎
但你前面話佢案發後再飲水係關鍵

就係有傷口 先覺得係人為 先去盤問兇手
如果無傷口 當佢自己叉錯腳close file

你話仲有下文點解可以甩身不如通埋啦 想知

扮自己真係口渴 真係去買水飲 真係離開過現場

我老友發夢得知
警察查到死者本身有體內有酒精

加上地盤叫其他人唔好多事 個個都扮唔知

所以令個兇手好好彩甩到身

又話唔使專業知識嘅？

無專業知識呀

你講嗰啲角鐵呀嗰啲工序唔算咩

傳下野 搬下野
唔算專業

記得果時創意台成版都係揭尾故post

好耐啦
我都想估

你開多個，然後估我地想問咩問題，我地再答yes or no

無馬田決定負皮

我知你正評既

你想估我可以搵啲漫畫之類改一改出返題

好呀

出左，嘗面大家入來玩下

［大家一齊玩］揭尾故